外國學者認為李克強將會出山幫習近平食死貓做替死鬼

法國廣播電台：

最近輿論對李克強的關注比較特別。『華爾街日報』周二的報道也拿李克強說事。

李克強十八大與習近平同時上位，前者為總理，後者為總書記，時有習李體制之說。

那是順着胡溫體制而來的說法。胡溫體制的確存在過，習李體制大約在口頭上熱了沒有多久，就不存在了。十八大以後那幾年，作為總理，李克強經濟上還主事。十九大以來，他主管經濟的功能也被削弱了，人們因此對李克強說的話都不太在乎。

但是，他說的話如果被刪掉，往往能引起一些關注。比如李克強4月27號在國務院第一次廉政會議上，強調要讓人民運用互聯網、大數據”全程監督政府行為“，可是這段登載在中國政府網上的政府首腦的講話很快被刪掉，引起驚奇。

今年8月21日，李克強與馬來西亞總理馬哈蒂爾會談時就中美貿易戰發表看法，他說：”貿易戰沒有贏家，如果發生貿易摩擦，在短期里可能會給一些國家帶來某些期待的效應，但從長遠而言，將衝擊自由貿易體系“，港媒報道時都提到這段話，但中國官媒沒敢報，很難理解，這句很平穩的話不知觸着了什麼神經？

前一段引起外界注意的是李克強訪問新加坡時，撇開講稿，侃侃而談，正好被許多人拿去跟習近平會見日本首相安倍晉三時一字一句讀稿子做對比，一個輕鬆，一個讓人看着難受。

剛剛提到李克強的『華爾街日報』也說的是李克強訪問新加坡的事，但指的不是李克強不用講稿的事，大概對於一份西方報紙，領導人談話不用講稿的多了，所以沒有特別關注。

該報說的事，不說也不太重要，說出來就有點怪，該報開門見山指出：中國慶祝啟動市場化改革40周年之際，中共精英正發出數量罕見的不和諧音，其中很多指向習近平。認為中國經濟增長放緩以及中美關係惡化，源於習近平把權力太過集中在自己手中。

這也罷了，但該報扯上了李克強：”中國國務院總理李克強上月訪問新加坡時，在兩次演講中都沒有提及習近平。中共官員公開發言時一般都會提到習近平。取而代之的是，他說起來已故領導人鄧小平。

鄧小平因支持市場化改革而受到尊敬，他還對一人統治持拒斥態度，認為這在毛澤東時代導致中國走上毀滅之路。李克強是中國名義上的二號領導人，但近年來失去了對經濟政策的影響力，這方面全力已轉而握在習近平手中…“

這其實是在暗示習李矛盾，甚至有點暗示李克強有點後發之勢。過去，一般報道和分析不太強調這點，因為習近平好像太強大了…

但是，香港資深報人李怡的分析就很直接，他說，”從習近平和李克強會見林鄭的表情和談話內容，就可以猜到二人的政治處境、當前形勢以及對香港的政策變化。“

“習近平基本上板著臉照稿讀，重點在稱讚娥特此行‘志不求易，事不避難’“，但”李克強就全程輕鬆帶笑，沒有讀稿，他的講話才是娥特此行接收的重點。他說，‘在國際形勢錯綜複雜的情形下，香港作為自由港和單獨關稅區，可以說經濟保持了平穩的增長，是來之不易。’“

李怡評論：”通常中共領導人態度輕鬆就表示地位趨穩，拘謹就表示權力在內部受挑戰。“

中國經濟大幅下行，中國知名經濟學家日前發表”四十年未有之大變局“，說出一個關於中國今年經濟增長的驚人數據，“國家統計局仍然說是6.5%，但一個非常重要機構的研究小組的內部報告，根據各種數據分析出來的是兩種測算，一個是1.67%，另一個測算是負的，即負增長。“

在李怡看來，中國經濟大幅下行，與中美貿易戰，同10月前推行的極左路線及妄自尊大有關。“後者，很明顯是習近平路線，在踢到鐵板後，相信習近平受到內部壓力，現在需要依賴李克強來收拾殘局。”

這都是一些關於李克強的分析，但至少有一點多數觀察家有同感，習近平在中共內部面臨的壓力越來越大，“經濟寒冬”不是靠自力更生就能克服的。

李克強能力>>>>>>>雜總

李克勤呀李克強

強仔呢期真係似反cup包子

李克強法學本科生 經濟系博士
相反
聽聞習大大係小學畢業

黑仔强算係而家中共大佬入面稍為有能力，做實事既友仔 起碼語文能力同外交場合交際soso好過雜種

屎總

黑仔強

強仔呢期咁風騷似有D野

李鴻章

個個著老西
得你一個（想玩個人崇拜）著中山裝

強囝生命受威脅了

冇撚用又學人攬權
出事又唔想負責任

公司個奶共港豬同事，以前日日讚嘆中蟈經濟，又讚賞小熊為民做嘢打老虎

結果近排收晒聲

支那呢個地方無論係邊個政權執政都係唔會畀啲叻人上位㗎喇

其實係人都知全政治局得李克強份履歷最堅，人緣又好，又無架子，又親西方，又紅褲子共青團出生，又唔擦習總鞋.....

不過以上都係佢上唔到位既原因，情況同所有中國公司一樣，廢柴係上面，人才係用黎犧牲用黎抹屎

暴力救市

周恩來咁囉，你點夠老共來，你有冇諗過點解唔係掉轉位坐

江胡李溫只係扶政幫手睇頭睇尾 最尾皇位都係紅二代三代嘅人

少數識英文嘅中共領導人

見到李克勤就諗起港大畢業禮坐中間嗰樣

其實任何人做中共領導人都唔會有分別, 一樣會獨裁, 貪污, 欺壓民眾

不如由一個白痴做中共領導人更好, 等佢可以搞死中共

反而一個聰明人做中共領袖 更衰, 佢可以令中共一直統治落去

戇鳩，好快會平反六四繼而開放民主，in李克勤we trust

垃圾黎喎呢條友

從政而來無咩實蹟
次次搞到出事都要粉飾
最出名累河南變愛滋村

唔係對慣舊屎就以為另一舊無咁臭

唔好咁天真啦
老共不嬲都係玩一個白面一個黑面
遠有周恩來 近有影帝溫

連周恩來呢個特務頭子都可以比人吹到變人民嘅總理
當年就係777最愛嘅人民總理將前黨友顧順章一家男女老幼全家屠殺

前幾年重講緊習大大幾咁開明 在捉很大一盤棋
到而家比人頂唔住就推另一個白面出嚟呃 on9 仔穩定民心
同一招用幾十年都重上當
中國人真係好撚蠢

唔知點解好多反共友，成日當周恩來劉少奇係好人

一個做壞人,一個壞人扮好人
之後做場大龍鳳
好容易就洗人腦
仲要幾時都有效

維妮： 中國食草就可以

係王岐山講

我唔信維尼唔係咁諗

李中堂

維尼直頭唔care人民有冇草食啦

係支共歷史上，有邊一次腫你個位唔撚係最後執屎哽死貓架！！！！

毛澤東 周恩來
習近平 李克強
如果係真既 又文革了

毛澤東 VS 劉少奇
洪秀全 VS 楊秀清

同樣劇情永遠上演

係領導 領導人得1個

出乜山啊，佢𠵱家都在位啦(總理喎）

李克用呀李克勤!

中共黨和國家領導人都係叫領導人
分正國級(正一品)同副國級(從一品)

中國共產黨中央委員會：總書記、中央政治局常委、中央政治局委員、候補委員

中國共產黨中央書記處書記、候補書記

中國共產黨中央軍事委員會：主席、副主席

中國共產黨中央紀律檢查委員會：書記

全國人民代表大會常務委員會：委員長、副委員長

中華人民共和國主席、副主席

中華人民共和國國務院：總理、副總理、國務委員

中華人民共和國中央軍事委員會：主席、副主席

中華人民共和國國家監察委員會：主任

中華人民共和國最高人民法院：院長

中華人民共和國最高人民檢察院：檢察長

中國人民政治協商會議全國委員會：主席、副主席

“調整、鞏固、充實、提高”
之後海瑞罷官

人地靠真本事讀完初中架！

你形容完 我諗起個樣都好笑

習近平係清華大學馬克思主義法學博士

劉少奇2.0

遲早拉去打靶

中共咁多年嚟大多時間都係最大粒嗰個(軍委主席/總書記)唔夠個總理夠親和力/做實事架啦
通常最大粒嗰個係叻權力鬥爭唔係管理
毛澤東 vs 周恩來
江澤民 vs 朱鎔基
胡錦濤 vs 溫家寶
習近平 vs 李克強

鄧小平嗰代比較特殊就唔提

毛鄧之後, 最大粒嗰個領袖魅力都係一代不如一代